{
    "question": "Contoh teks wawancara tentang lingkungan disekitar kita",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "teks waancara tentang penguraian limbah",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "makna-yang-terkandung-dari-puisi-dalam-gelombang-karya-sttakdir-144",
            "question": "Makna yang terkandung dari puisi dalam gelombang karya St.Takdir Alisjahbana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di dalam kehidupan manusia pasti ada pasang surut nya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kita harus bersyukur atas kuasa Tuhan yang maha esa atas keindahan alam di laut<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-ketahui-tentang-kalimat-majemuk-bertingkat-304",
            "question": "Apa yang kamu ketahui tentang kalimat majemuk bertingkat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalo ga salah, <span>kalimat yang\n hubungan antara unsur- unsurnya tidak sederajat</span>:)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalimat Majemuk bertingkat<span>\u00a0ialah kalimat yang terjadi dari beberapa kalimat tunggal yang kedudukanya tidak setara/ sederajat ,yakni yang satu menjadi bagian yang lain</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kata-populer-dari-inkubasi-iritasi-polusi-dan-kronis-891",
            "question": "Kata populer dari inkubasi, iritasi, polusi, dan kronis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penyebaran, luka, pencemaran, parah/mematikan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-di-maksud-teks-eksplanasi-dan-teks-eksposisi-859",
            "question": "Apakah yang di maksud Teks EKSPLANASI dan Teks EKSPOSISI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Eksposisi</em></strong><span>\u00a0adalah salah satu jenis pengembangan\u00a0</span>paragraf<span>\u00a0dalam\u00a0</span>penulisan<span>\u00a0yang dimana isinya ditulis dengan tujuan untuk menjelaskan atau memberikan pengertian dengan gaya penulisan yang singkat, akurat, dan padat.<br></span>Contoh-contoh tulisan eksposisi adalah\u00a0berita<span>\u00a0di koran dan petunjuk penggunaan.<br></span><br><span><strong><em>Eksplanasi</em></strong><br></span>\u00a0\u00a0<span>Eksplanasi, yaitu menjelaskan atau memberikan pemahaman tentang fenomena yang termasuk ke dalam ruang lingkup pembahasannya.\u00a0</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-gempa-bumi-bisa-menimbulkan-tsunami-730",
            "question": "Mengapa gempa bumi bisa menimbulkan tsunami?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena gempa bumi terkadang terjadi di daerah dasar laut yang di bagian dalamnya terdapat lempeng bumi ... Nah,karena adanya pergeseran lempeng bumi di dasar laut maka akan terjadi gelombang besar yang menghantam bagian pantai yang disebut tsunami\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena gempa bumi menimbulkan getaran yang sangat hebat/besar, yang menyebabkan gelombang ikut bergerak naik turun, sehingga ternjadi tsunami<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-bahasa-teks-eksplanasi-tentang-gunung-meletus-283",
            "question": "Ciri bahasa teks eksplanasi tentang gunung meletus \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klu tuk bahasa ya:<br>- bahasa baku<br>- bahasa ilmiah\u00a0<br>- rujukan kata,penambahan kata, &amp; kata\u00a0konjungsi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-tokoh-yang-bertanggung-jawab-dalam-cerpen-hujan-kepagian-845",
            "question": "Tokoh-tokoh yang bertanggung jawab dalam cerpen \u00a0hujan kepagian karya nugroho notosusanto",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nugroho Notosusanto....<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Nugroho Notosusanto...</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kalimat-sanggahanpenolakanpersetujuantentang-penyebab-291",
            "question": "Buatlah kalimat sanggahan,penolakan,persetujuan,tentang penyebab kenakalan remaja \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "*Kenakalan remaja sangat tidak baik. Karena dapat menghancurkan masa depan seseorang.<br>*Kenakalan remaja membuat orang tua selalu mengawasi dan menasehati anaknya.<br>*kenakalan remaja terjadi karena kurangnya perhatian dari orang tua<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuat-teks-eksplanasi-tentang-tanah-lonsor-je-842",
            "question": "Bagaimana cara membuat teks eksplanasi tentang tanah lonsor??? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Caranya mudah sekali. Tentukanlah topik yang akan dibahas. Contoh tanah longsor. Lalu, carilah referensi untuk mengembangkan eksplanasi yang akan dibuat. Misalnya , pengertiannya, dampaknya, solusinya, atau apapun tentang tanah longsor. Buatlah dulu kerangka teksnya, agar mempermudah dikembangkan. Kalau sudah, buat deh eksplanasinya. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantuin-dong-apa-yang-di-sebut-makalah-645",
            "question": "Bantuin dong. apa yang di sebut makalah ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "makalah adalah bahan karya ilmiah yang diseminarkan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "makalah merupakan naskah yang sistematik dan utuh yang berupa garis-garis besar\n (outlines) mengenai suatu masalah, dan ditulis dengan pendekatan satu \natau lebih disiplin keilmuan tertentu<span>,bisa juga itu karangan sendiri<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}